支那製造業景氣瀕臨萎縮 PMI跌至2年半新低

中國官方今公布，11月製造業PMI（採購經理人指數）由前月50.2降至50，就落在代表景氣榮枯的分界上，創2016年3月以來新低；低於50就表示景氣萎縮。這樣的表現不如預期，經濟學家預估會持平在50.2。

同時，11月非製造業PMI由前月53.9降至53.4，同樣不如市場預期的53.8。綜合PMI更降至去年1月有紀錄以來新低，由10月53.1下滑至52.8。

非官方個PMI

跌極都咁高

官方，非官方就

無事兒

沒死一個人